北京力撐競逐聯合國要職 曾偉雄落敗！ 2019/11/23 — 10:57

北京力撐競逐聯合國要職 曾偉雄落敗！
2019/11/23 — 10:57

國家禁毒委副主任，前警務處處長曾偉雄在 6 月前獲中國政府提名競逐聯合國維也納辦事處總幹事，以及聯合國毒品及犯罪問題辦公室行政總監一職，但是最終落敗：聯合國在 21 日公布，已經任命埃及社會團結部長 Ghada Fathi Waly 出任上述職位。

聯合國表示，Waly 在可持續發展、減少貧窮與社會保障、女性和青年充權政策範疇有超過 30 年經驗，由 2014 年起擔任埃及社會團結部長。Waly 又在埃及國內推動禁毒政策，並且為過往濫藥的人士在戒毒後重新融入社會。

除了有在埃及擔任國家公職，Waly 現時亦在中東地區組織「阿拉伯國家聯盟」擔任社會事務部長幹事會主席、社會及犯罪學研究中心主席等。Waly 在 2004 至 2011 年期間，亦曾經為聯合國發展計劃埃及分部服務。

競逐失敗的曾偉雄在 2015 年卸任警務處處長。他曾經在 2014 年 2 月被記者問到會否成為全國政協委員，他當時表示「太深，唔識做」，但在 2018 年，他獲邀成為第十三屆港區全國政協委員。

今年 4 月，國家禁毒委宣布曾偉雄出任委員會副主任。今年 6 月，曾偉雄獲得提名競逐聯合國職位時，曾表示「很榮幸」獲國家提名，期望能在有關崗位作出貢獻。曾偉雄獲提名消息公布後，有網民曾經發起「白宮聯署」，要求美國反對曾偉雄的提名，美國共和黨參議員克魯茲（Ted Cruz）也曾經促請特朗普政府阻止。

SOURCE:

最佳男主角就係....阿發外父！